# Korean translation for samsung-tools
# Copyright (c) 2012 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2012
# This file is distributed under the same license as the samsung-tools package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2012.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: samsung-tools\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-05-21 12:45+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2012-10-27 14:24+0000\n"
"Last-Translator: Kim Boram <boramism@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2013-03-01 13:04+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 16514)\n"

#: backends/session/util/locales.py:24 samsung-tools-preferences.py:440
msgid "Backlight"
msgstr "백라이트"

#: backends/session/util/locales.py:25
msgid "Backlight is enabled"
msgstr "백라이트를 사용합니다"

#: backends/session/util/locales.py:26
msgid "Backlight is disabled"
msgstr "백라이트를 사용하지 않습니다"

#: backends/session/util/locales.py:27
msgid "Backlight enabled"
msgstr "백라이트 사용"

#: backends/session/util/locales.py:28
msgid "Backlight disabled"
msgstr "백라이트 사용안함"

#: backends/session/util/locales.py:29
msgid "Backlight cannot be enabled"
msgstr "백라이트를 사용할 수 있습니다."

#: backends/session/util/locales.py:30
msgid "Backlight cannot be disabled"
msgstr "백라이트를 사용할 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:31
msgid "Backlight cannot be toggled"
msgstr "백라이트를 켜고 끌 수 있습니다."

#: backends/session/util/locales.py:33 samsung-tools-preferences.py:454
msgid "Bluetooth"
msgstr "블루투스"

#: backends/session/util/locales.py:34
msgid "Bluetooth is enabled"
msgstr "블루투스를 사용합니다"

#: backends/session/util/locales.py:35
msgid "Bluetooth is disabled"
msgstr "블루투스를 사용하지 않습니다"

#: backends/session/util/locales.py:36
msgid "Bluetooth enabled"
msgstr "블루투스 사용"

#: backends/session/util/locales.py:37
msgid "Bluetooth disabled"
msgstr "블루투스 사용안함"

#: backends/session/util/locales.py:38
msgid "Bluetooth cannot be enabled"
msgstr "블루투스를 사용할 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:39
msgid "Bluetooth cannot be disabled"
msgstr "블루투스를 사용할 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:40
msgid "Bluetooth cannot be toggled"
msgstr "블루투스를 켜고 끌 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:42
msgid "Bluetooth control is not available"
msgstr "블루투스를 조정할 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:44 samsung-tools-preferences.py:468
msgid "CPU fan"
msgstr "CPU 팬"

#: backends/session/util/locales.py:45
msgid "CPU Temperature:"
msgstr "CPU 온도:"

#: backends/session/util/locales.py:46
msgid "Fan mode cannot be changed"
msgstr "팬 모드를 바꿀 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:47
msgid "Fan mode: Normal"
msgstr "팬 모드: 기본"

#: backends/session/util/locales.py:48
msgid "Fan mode: Silent"
msgstr "팬 모드: 조용하게"

#: backends/session/util/locales.py:49
msgid "Fan mode: Overclock"
msgstr "팬 모드: 오버클럭"

#: backends/session/util/locales.py:50
msgid "Cannot get fan mode"
msgstr "팬 모드를 가져올 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:51
msgid "CPU fan control is not available"
msgstr "CPU 팬을 조정할 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:53 samsung-tools-preferences.py:481
msgid "Webcam"
msgstr "웹 캠"

#: backends/session/util/locales.py:54
msgid "Webcam is enabled"
msgstr "웹 캠을 사용합니다."

#: backends/session/util/locales.py:55
msgid "Webcam is disabled"
msgstr "웹 캠을 사용하지 않습니다."

#: backends/session/util/locales.py:56
msgid "Webcam enabled"
msgstr "웹 캠 사용"

#: backends/session/util/locales.py:57
msgid "Webcam disabled"
msgstr "웹 캠 사용안함"

#: backends/session/util/locales.py:58
msgid "Webcam cannot be enabled"
msgstr "웹 캠을 사용할 수 있습니다."

#: backends/session/util/locales.py:59
msgid "Webcam cannot be disabled"
msgstr "웹 캠을 사용할 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:60
msgid "Webcam cannot be toggled"
msgstr "웹 캠을 켜고 끌 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:61
msgid "Webcam control is not available"
msgstr "웹 캠을 조정할 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:63 samsung-tools-preferences.py:495
msgid "Wireless"
msgstr "무선 네트워크"

#: backends/session/util/locales.py:64
msgid "Wireless is enabled"
msgstr "무선 네트워크를 사용합니다."

#: backends/session/util/locales.py:65
msgid "Wireless is disabled"
msgstr "무선 네트워크를 사용하지 않습니다."

#: backends/session/util/locales.py:66
msgid "Wireless enabled"
msgstr "무선 네트워크 사용"

#: backends/session/util/locales.py:67
msgid "Wireless disabled"
msgstr "무선 네트워크 사용안함"

#: backends/session/util/locales.py:68
msgid "Wireless cannot be enabled"
msgstr "무선 네트워크를 사용할 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:69
msgid "Wireless cannot be disabled"
msgstr "무선 네트워크를 사용할 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:70
msgid "Wireless cannot be toggled"
msgstr "무선 네트워크를 켜고 끌 수 없습니다."

#: backends/session/util/locales.py:72
msgid "Wireless control is not available"
msgstr "무선 네트워크를 조정할 수 없습니다."

#: samsung-tools.py:62
msgid "Backlight control: unable to connect to session service!"
msgstr "백라이트 조정: 세션 서비스에 접속할 수 없습니다!"

#: samsung-tools.py:156
msgid "Bluetooth control: unable to connect to session service!"
msgstr "블루투스 조정: 세션 서비스에 접속할 수 없습니다!"

#: samsung-tools.py:263
msgid "CPU fan control: unable to connect to session service!"
msgstr "CPU 팬 조정: 세션 서비스에 접속할 수 없습니다!"

#: samsung-tools.py:419
msgid "Webcam control: unable to connect to session service!"
msgstr "웹 캠 조정: 세션 서비스에 접속할 수 없습니다!"

#: samsung-tools.py:526
msgid "Wireless control: unable to connect to session service!"
msgstr "무선 네트워크 조정: 세션 서비스에 접속할 수 없습니다!"

#: samsung-tools.py:617
msgid "Command Line Utility"
msgstr "터미널 도구"

#: samsung-tools.py:619 samsung-tools.py:671
#, python-format
msgid "Usage: %s <interface> <option> ..."
msgstr "사용 방법: %s <인터페이스> <옵션> ..."

#: samsung-tools.py:621 po/samsung-tools-preferences.glade.h:15
msgid "Backlight:"
msgstr "백라이트:"

#: samsung-tools.py:622 samsung-tools.py:625 samsung-tools.py:628
#: samsung-tools.py:631 samsung-tools.py:634
msgid "Interface"
msgstr "인터페이스"

#: samsung-tools.py:623 samsung-tools.py:626 samsung-tools.py:629
#: samsung-tools.py:632 samsung-tools.py:635
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: samsung-tools.py:624 po/samsung-tools-preferences.glade.h:13
msgid "Bluetooth:"
msgstr "블루투스:"

#: samsung-tools.py:627 po/samsung-tools-preferences.glade.h:11
msgid "CPU fan:"
msgstr "CPU 팬:"

#: samsung-tools.py:630 po/samsung-tools-preferences.glade.h:9
msgid "Webcam:"
msgstr "웹 캠:"

#: samsung-tools.py:633 po/samsung-tools-preferences.glade.h:19
msgid "Wireless:"
msgstr "무선 네트워크:"

#: samsung-tools.py:637
msgid "Other options:"
msgstr "기타 옵션:"

#: samsung-tools.py:638
msgid "Show status for all devices."
msgstr "모든 장치의 상태를 보입니다."

#: samsung-tools.py:639
msgid "Show graphical notifications."
msgstr "화면에 알림을 보입니다."

#: samsung-tools.py:640
msgid "Do not print messages on standard output."
msgstr "일반적인 출력 메시지는 출력하지 않습니다."

#: samsung-tools.py:641
msgid "Show the control interface currently in use."
msgstr "현재 사용하지는 조정 인터페이스를 보입니다."

#: samsung-tools.py:642
msgid "Stop the session service."
msgstr "세션 서비스를 멈춥니다."

#: samsung-tools.py:643
msgid "Stop the system service."
msgstr "시스템 서비스를 멈춥니다."

#: samsung-tools.py:645
msgid "Examples of use:"
msgstr "사용 예:"

#: samsung-tools.py:646
msgid " - Toggle backlight:"
msgstr " - 백라이트 켜고 끄기:"

#: samsung-tools.py:649
msgid " - Toggle wireless and set CPU fan mode to 'silent':"
msgstr " - 무선 네트워크를 켜고 끄며 CPU 팬을 '조용하게'로 설정합니다:"

#: samsung-tools.py:652
msgid " - Disable bluetooth, webcam and wireless:"
msgstr " - 블루투스와 웹 캠 그리고 무선 네트워크를 사용하지 않습니다::"

#: samsung-tools.py:655
msgid "For more informations, visit the 'Linux On My Samsung' forum:"
msgstr "자세한 정보는 'Linux On My Samsung' 포럼을 방문해 확인하십시오:"

#: samsung-tools.py:660 samsung-tools-preferences.py:1159
msgid "Released under GPLv3 license"
msgstr "GPL 버전 3 리이선스로 배포"

#: samsung-tools.py:666
msgid "No action(s) specified."
msgstr "지정한 동작이 없습니다."

#: samsung-tools.py:667 samsung-tools.py:741
msgid "Use --help for instructions."
msgstr "사용법은 --help 옵션을 이용하십시오."

#: samsung-tools.py:736
msgid "This program is intended to be used only by non-privileged users."
msgstr "관리자 권한으로는 사용하지 않는 것을 전제로 한 프로그램입니다."

#: samsung-tools.py:740
msgid "Wrong argument(s)."
msgstr "올바르지 않은 인수입니다."

#: samsung-tools.py:757
msgid "Unable to start a DBus daemon!"
msgstr "DBUS 데몬을 시작할 수 없습니다!"

#: samsung-tools.py:774 po/samsung-tools-preferences.glade.h:30
msgid "Control interface:"
msgstr "조정 인터페이스:"

#: samsung-tools.py:782
msgid "Control interface: unable to connect to system service!"
msgstr "조정 인터페이스: 시스템 서비스에 접속할 수 없습니다!"

#: samsung-tools.py:794
msgid "Session service stopped"
msgstr "세션 서비스 멈춤"

#: samsung-tools.py:797
msgid "Cannot stop session service"
msgstr "세션 서비스를 멈출 수 없습니다."

#: samsung-tools.py:809
msgid "System service stopped"
msgstr "시스템 서비스 멈춤"

#: samsung-tools.py:812
msgid "Cannot stop system service"
msgstr "시스템 서비스를 시작할 수 없음"

#: samsung-tools-preferences.py:82
msgid "Please press the new hotkey"
msgstr "새 키 바로 가기를 눌러주십시오"

#: samsung-tools-preferences.py:128
msgid "None"
msgstr "없음"

#: samsung-tools-preferences.py:190 samsung-tools-preferences.py:266
#: samsung-tools-preferences.py:366 samsung-tools-preferences.py:379
#: samsung-tools-preferences.py:845 samsung-tools-preferences.py:858
#: samsung-tools-preferences.py:871
msgid "Unable to connect to system service!"
msgstr "시스템 서비스에 접속할 수 없습니다!"

#: samsung-tools-preferences.py:391
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: samsung-tools-preferences.py:392
msgid "Apply the new VIDs?"
msgstr "새 VID를 적용하시겠습니까?"

#: samsung-tools-preferences.py:755
msgid "You need a PHC enabled kernel to use this feature"
msgstr "이 기능을 사용하려면 PHC 옵션을 사용하는 커널이 필요합니다."

#: samsung-tools-preferences.py:780
msgid "Unable to connect to session service!"
msgstr "시스템 서비스에 접속할 수 없습니다!"

#: samsung-tools-preferences.py:1136
msgid "Caution!"
msgstr "주의!"

#: samsung-tools-preferences.py:1137
msgid ""
"CPU undervolting can lead to significant gains in terms of power energy "
"saving, however <b>IT IS A RISKY PRACTICE</b> that might result in "
"malfunctions and loss of data. Please be sure to know what you are doing, "
"prior to use these options.\n"
"\n"
"Are you sure you want to continue?"
msgstr ""
"CPU 전압을 낮추면 전력 소모를 크게 줄일 수 있습니다. 하지만 이 작업은 <b>매"
"우 위험하고</b>  기능 오류나 자료 손실을 초래할 수 있습니다. 이 옵션을 사용하"
"기 전, 옵션의 내용을 확실히게 이해한 후 시작해주십시오.\n"
"\n"
"정말 계속하시겠습니까?"

#: po/samsung-tools-preferences.desktop.in.h:1
#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:7
msgid "Samsung Tools Preferences"
msgstr "삼성 도구 기본 설정"

#: po/samsung-tools-preferences.desktop.in.h:2
msgid "Show and modify Samsung Tools preferences"
msgstr "삼성 도구의 기본 설정을 보이고 수정합니다."

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:1
msgid "Normal"
msgstr "기본"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:2
msgid "Silent"
msgstr "조용하게"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:3
msgid "Overclock"
msgstr "오버클럭"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:4
msgid "Last status"
msgstr "최근 상태"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:5
msgid "Enabled"
msgstr "사용"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:6
msgid "Disabled"
msgstr "사용 안 함"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:8
msgid "Hotkey used for webcam control"
msgstr "웹 캠을 조정할 바로 가기"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:10
msgid "Hotkey used for CPU fan control"
msgstr "CUP 팬을 조정할 바로 가기"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:12
msgid "Hotkey used for bluetooth control"
msgstr "블루투스를 조정할 바로 가기"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:14
msgid "Hotkey used for backlight control"
msgstr "백라이트를 조정할 바로 가기"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:16
msgid "Click here to disable the hotkey"
msgstr "바로 가기를 사용하지 않으려면 여기를 눌러주십시오"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:17
msgid "<b>Hotkeys</b>"
msgstr "<b>바로 가기</b>"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:18
msgid "Hotkey used for wireless control"
msgstr "무선 네트워크를 조정할 바로 가기"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:20
msgid "Click here to set the default hotkey"
msgstr "기본 바로 가기를 설정하려면 여기를 눌러주십시오"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:21
msgid "Enable hotkeys"
msgstr "바로 가기 사용"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:22
msgid "Enable this option to use hotkeys"
msgstr "바로 가기를 사용하려면 이 옵션을 사용하십시오"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:23
msgid "Session service"
msgstr "세션 서비스"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:24
msgid "<b>Initial status for devices</b>"
msgstr "<b>장치의 초기 상태</b>"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:25
msgid "The initial status at boot for Bluetooth"
msgstr "부팅할 때의 블루투스 초기 상태"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:26
msgid "Click here to set the default value"
msgstr "기본 값을 설정하려면 여기를 눌러주십시오"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:27
msgid "The initial status at boot for webcam"
msgstr "부팅할 때의 웹 캠 초기 상태"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:28
msgid "The initial status at boot for wireless"
msgstr "부팅할 때의 무선 네트워크 초기 상태"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:29
msgid "The initial status at boot for CPU fan"
msgstr "부팅할 때의 CPU 팬 초기 상태"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:31
msgid "System service"
msgstr "시스템 서비스"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:32
msgid "Kernel parameters..."
msgstr "커널 매개변수..."

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:33
#: po/samsung-tools-preferences-kernel-parameters.glade.h:1
msgid "Configure kernel parameters"
msgstr "커널 매개변수 구성"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:34
msgid "CPU undervolting..."
msgstr "CPU 전압 낮추기..."

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:35
msgid "Undervolt the CPU in order to save energy"
msgstr "CPU 전압을 낮춰 전력 소모를 낮춥니다."

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:36
msgid "Power management..."
msgstr "전원 관리..."

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:37
#: po/samsung-tools-preferences-power-management.glade.h:1
msgid "Configure power management"
msgstr "전원 관리 구성"

#: po/samsung-tools-preferences.glade.h:38
msgid "Advanced power management"
msgstr "고급 전원 관리"

#: po/samsung-tools-preferences-kernel-parameters.glade.h:2
msgid ""
"This option controls how aggressively the kernel swaps memory pages. Higher "
"values increase agressiveness, lower values descrease aggressiveness. In "
"other words, the higher is the value, the more the system will swap, with "
"bad results on power consumption and disk performance. Set a low value if "
"you usually have plenty of unused RAM. The default value is 60."
msgstr ""
"이 옵션은 커널이 얼마나 적극적으로 메모리 페이지를 교환할지를 설정합니다. 높"
"은 값은 보다 적극적으로 교환하고 낮은 값은 적극성을 낮춥니다. 다시 말해  높"
"은 값을 사용하면 시스템이 교환을 더 많이 하지만 전력 소모와 디스크 성능에 좋"
"지 않은 영향을 줍니다. 사용하지 않는 RAM이 많은 경우에는 값을 낮게 설정하십시"
"오. 기본 값은 60입니다."

#: po/samsung-tools-preferences-kernel-parameters.glade.h:3
msgid "Swap control:"
msgstr "스왑 조정:"

#: po/samsung-tools-preferences-kernel-parameters.glade.h:4
msgid ""
"Swappiness controls how aggressively the kernel swaps memory pages. Higher "
"values increase agressiveness, lower values descrease aggressiveness. In "
"other words, the higher is the value, the more the system will swap, with "
"bad results on power consumption and disk performance. Set a low value if "
"you usually have plenty of unused RAM. The default value is 60."
msgstr ""
"스왑 조정은 커널이 얼마나 적극적으로 메모리 페이지를 교환할지를 설정합니다. "
"높은 값은 보다 적극적으로 교환하고 낮은 값은 적극성을 낮춥니다. 다시 말해  높"
"은 값을 사용하면 시스템이 교환을 더 많이 하지만 전력 소모와 디스크 성능에 좋"
"지 않은 영향을 줍니다. 사용하지 않는 RAM이 많은 경우에는 값을 낮게 설정하십시"
"오. 기본 값은 60입니다."

#: po/samsung-tools-preferences-phc.glade.h:1
msgid "CPU undervolting"
msgstr "CPU 전압 낮추기"

#: po/samsung-tools-preferences-phc.glade.h:2
msgid "<b>Frequencies</b>"
msgstr "<b>주파수</b>"

#: po/samsung-tools-preferences-phc.glade.h:3
msgid "<b>Default VIDs</b>"
msgstr "<b>기본 VIDs</b>"

#: po/samsung-tools-preferences-phc.glade.h:4
msgid "<b>New VIDs</b>"
msgstr "<b>새 VIDs</b>"

#: po/samsung-tools-preferences-phc.glade.h:5
msgid "Note: the new VIDs will be applied when this window will be closed."
msgstr "주의: 새 VID는 이 창을 닫고난 후 적용합니다."

#: po/samsung-tools-preferences-phc.glade.h:6
msgid "Set the new VIDs automatically at boot"
msgstr "부팅할 때 자동으로 새 VID 설정"

#: po/samsung-tools-preferences-phc.glade.h:7
msgid ""
"Enable this option only if the new VIDs are tested and safe, otherwise the "
"machine might be no more bootable!"
msgstr ""
"새 VID가 안전하다고 검증되었을 때에만 이 옵션을 사용하십시오. 그렇지 않으면 "
"시스템을 사용할 수 없게 될 수 있습니다!"

#: po/samsung-tools-preferences-power-management.glade.h:2
msgid "Devices power management"
msgstr "장치 전원 관리"

#: po/samsung-tools-preferences-power-management.glade.h:3
msgid ""
"When enabled, all the devices will automatically enter power save mode when "
"needed."
msgstr ""
"이 옵션을 사용하면 필요한 경우 모든 장치를 자동으로 전원 절약 모드로 들어가"
"게 합니다."

#: po/samsung-tools-preferences-power-management.glade.h:4
msgid "USB autosuspend"
msgstr "USB 자동 대기"

#: po/samsung-tools-preferences-power-management.glade.h:5
msgid ""
"When enabled, the autosuspend feature for all the USB devices will be "
"enabled."
msgstr ""
"이 옵션을 사용하면 모든 USB 장치에서 자동 대기 기능을 사용하도록 합니다."

#: po/samsung-tools-preferences-power-management.glade.h:6
msgid "VM writeback time"
msgstr "VM 다시 쓰기 시간"

#: po/samsung-tools-preferences-power-management.glade.h:7
msgid ""
"When enabled, the kernel VM writeback time will be increased, resulting in "
"less HD access and more energy saving."
msgstr ""
"이 옵션을 사용하면 커널 VM 다시 쓰기 시간을 늘려 하드 디스크 접근을 줄이고 전"
"원을 절약할 수 있게 됩니다."

#: po/samsung-tools-session-service.desktop.in.h:1
msgid "Start the session service"
msgstr "세션 서비스 시작"
